(拋磚引玉)2人份簡易菜式

1.蕃茄類蛋類最易整 呢個唔多講都係個d啦
基本上呢類係最頹 我個陣都係煮到唔想再煮就開始整下面個d

2.雞翼類
強烈建議買包急凍雞翼放屋企
可以整薯仔炆雞翼 (2個人1個薯仔就夠)
冬菇雞翼(菇拎屋企個d乾冬菇淹水淹2個鐘以上就ok 3.4粒就夠)
醉雞翼(買枝醉雞汁搞掂)
煎雞翼(鼓油豆粉糖醃半個鐘)

炆野類
冬瓜炆火腩(如果冇時間去街市 呢2樣野超市通常都有賣 如果去街市冬瓜買1斤就夠約8蚊 火腩買25-30蚊左右)
蓮藕炆排骨 (蓮藕買一節就夠 排骨搵豬肉佬話要1條 同佢講埋要肥d定瘦d你自己鐘意)

寫住咁多先 詳細食譜自己google下 我都係跟人 大家仲有冇咩分享下

多謝分享

檸檬雞球
雞肉照平時咁醃 落層粉煎脆
檸檬汁用平時飲個啲柚子蜜加檸檬汁 1:1
同啲雞球兜埋一碟就食得 撈飯一流
想碟餸靚啲就切幾片檸檬一開四 一齊兜兩兜 仲重味啲

西蘭花/西芹 炒 豬/雞/牛/魚(加辣椒)

百搭肉餅

呢個都正 又送飯
我會整肉餅蒸水蛋

蒸豬肉類
排骨梅頭豬頸肉豬腩肉乜乜乜
豉汁梅子麵醬蟲草花豆腐豆卜乜乜乜

其實好多野都好易啵

炆野最撚易 所有野煎到金黃再加水加味加色 收一收個汁 一定好食

麻婆豆腐 (一定要有豆辦醬)

xx蒸肉餅
xx = 咸蛋 /咸魚/土魷

蕃茄豬/雞扒

日式豆腐鍋
豆腐, 金菇/冬菇, 雞肉, 豆漿, 野菜 (姐係乜都ok, 娃娃菜/津白/紅蘿蔔/椰菜), 芋絲

呢啲餸既存在真係令人懷疑點解仲有人係唔識煮飯

蝦醬蒸豬肉
蝦醬加啲水落去蒸豬肉
加埋啲豆卜

日式豆腐鍋ok喎
下次煮呢個
其實就真係冇可能唔識煮
我以前未出黎同男朋友住都好少煮
搬左出黎就開始煮 下下出去食好貴又唔好食

準備定一盒史雲生
一半水一半stock好味 d

想問下肉餅點整先好食? 我成日蒸到好乾，又硬，但係茶記食個d好淋好彈。

急凍帶子可以煮意粉同中式broccoli

btw，我都分享下，我同老婆2口子，多數食。
青椒讓魚肉
節瓜炆排骨/魚鬆
蒸排骨(鼓汁，叉燒醬)
枝足火腩
蒸水强
老水雞翼/脾
藩茄/鼓油王豬排
藩茄/叉燒炒强
炒菜

肥豬肉多啲 (都唔係多d, 係一半一半)

有肉餅嘅水蛋要蒸幾耐架

2人份我係8分鐘左右
但我學藝不精要偷雞打開黎睇下

補充下

-蕃茄意粉
建議可以買樽意粉醬 1.2粒蕃茄 蒜頭 加個肉/蜆(肉可以係煙肉/火腿/頹頹地就腸仔)
可以參考下薩利亞d意粉

-炒米粉
紅蘿蔔絲 冬菇絲 豬肉絲 加米粉炒埋一碟

-炒西蘭花+肉(肉我推介惠康蜜汁雞排 自己切開炒埋落去 佢個汁好正 唔好買錯鮑汁個隻)
炒之前焯一焯西蘭花先 會快d熟 費時炒到d肉老哂個西蘭花都未得

諗到再寫 大家係咪都少整海鮮 ?好似冇人講

pish

海鮮

蝦仁炒蛋

白酒煮青口

花甲粉絲鍋

都係快靚正

下價魚煲湯+翠玉瓜+白飯+蝦米=泡飯

煎雞翼
肉餅